{
    "Abort summarization": "中止摘要",
    "Actions": "操作",
    "Active Settings Profile ": "当前启用的配置文件",
    "Add a new macro": "新增宏",
    "After main prompt": "主要提示词之后",
    "as": "作为",
    "Assistant": "助手",
    "Auto Summarize": "自动摘要",
    "Auto Summarize Batch Size": "自动摘要批次大小",
    "Auto Summarize Before Generation": "在生成内容前自动摘要",
    "Auto Summarize Message Lag": "自动摘要消息延迟",
    "Auto Summarize Message Limit": "自动摘要消息上限",
    "Auto Summarize Progress Bar": "自动摘要进度条",
    "Auto-Summarization": "自动摘要",
    "Auto-load profile for current character or group": "为当前角色或群组自动加载配置文件",
    "Auto-load profile for current chat": "为当前聊天自动加载配置文件",
    "Auto-summarize hidden messages and include summaries in memory (messages excluded from context).": "自动摘要隐藏消息并将摘要纳入记忆（从上下文中排除的消息）。",
    "Auto-summarize system messages and include summaries in memory (e.g. messages from the /sys command).": "自动摘要系统消息并将摘要纳入记忆（例如来自 /sys 指令的消息）。",
    "Auto-summarize system messages and include summaries in memory.": "自动摘要系统消息，并将该摘要纳入记忆。",
    "Auto-summarize thought messages and include summaries in memory (from the Stepped Thinking extension).": "自动摘要推理部分的消息并将摘要纳入记忆（来自「Stepped Thinking」扩展）。",
    "Auto-summarize user messages and include summaries in memory.": "自动摘要用户消息，并将该摘要纳入记忆。",
    "Auto-summarization will be triggered before a new message is sent instead of after.": "自动摘要将在发送新消息之前触发。",
    "Automatically perform summarizations when messages are sent. A message will only be auto-summarized if that summary would be included in short-term memory.": "发送消息时自动执行摘要。只有当摘要会被纳入短期记忆时，消息才会被自动摘要。",
    "Available Macros": "可用宏",
    "Batch Size": "批次大小",
    "Before Generation": "生成前",
    "Before main prompt": "主要提示词之前",
    "Block Chat": "锁定聊天输入",
    "Block chat input while summarizing.": "在摘要进行时暂时禁用聊天消息输入。",
    "Bot Messages": "机器人消息",
    "Bot Summaries": "机器人摘要",
    "Bot messages within the range above will be included": "将包含上述范围内的机器人消息",
    "Both": "消息与摘要",
    "Bulk Actions (Selected:": "批量操作 (已选择：",
    "Choose regex script": "选择正则表达式脚本",
    "Choose settings for the chat summarization. All message inclusion/exclusion settings from the main config profile are used, in addition to the following options.": "选择聊天摘要的设置。摘要时将使用主要配置文件中的所有消息包含／排除规则，并可额外设置以下选项。",
    "Completion Preset": "补全预设",
    "Configuration Profiles": "Qvink Memory 聊天记忆配置文件",
    "Connection Profile": "连接配置文件",
    "Context (": "上下文（",
    "Copy ALL memories to clipboard (all memories in the entire chat, not just those injected).": "将所有记忆复制到剪贴板（包含整个聊天的所有记忆，而非仅限于注入部分）。",
    "Copy selected memories to clipboard": "将所选记忆复制到剪贴板",
    "Create new profile": "新建配置文件",
    "Create, edit, and save configuration profiles for this extension.": "创建、编辑及保存此扩展的配置文件。",
    "Currently preparing to summarize:": "正在准备摘要：",
    "Customize the prompt used for summarizing messages.": "自定义用于摘要消息的提示词。",
    "Customize the prompt used to summarize a given message": "自定义用于摘要指定消息的提示词",
    "Debug Mode": "调试模式",
    "Delete current profile": "删除此配置文件",
    "Delete custom macro": "删除自定义宏",
    "Delete selected memories": "删除所选记忆",
    "Determines how summaries are injected into context, applying to both short and long term memory.": "决定摘要如何注入至上下文，同时适用于短期和长期记忆。",
    "Determines where long-term messages are injected.": "决定长期消息注入位置。",
    "Determines which messages are included in the short-term memory injection and where. If you change this and include messages that weren't summarized previously, you can either manually trigger a re-summarization or just wait until automatic summarization triggers.": "设置短期记忆注入中所包含的消息及其插入位置。若更改此设置并包含先前未摘要的消息，您可手动触发重新摘要，或等待自动摘要启动。",
    "Display Memories": "显示记忆",
    "Display summarizations below each message": "在每则消息下显示摘要",
    "Do not inject": "不注入",
    "Dynamic macros only available for the summary prompt.": "仅适用于摘要提示词的动态宏。",
    "Each message will be replaced by the return value of the script when run. Use {{message}} for the text of the message and {{id}} for the ID of the message.": "每则消息都将被执行脚本后的返回值所取代。使用 {{message}} 代表消息文字，{{id}} 代表消息 ID。",
    "Edit": "编辑",
    "Edit Long-Term Memory Injection": "编辑长期记忆注入",
    "Edit Memory": "编辑记忆",
    "Edit Short-Term Memory Injection": "编辑短期记忆注入",
    "Edit Summary": "编辑摘要",
    "Edit the long-term memory prompt": "编辑长期记忆提示",
    "Edit the memories in chat.": "编辑聊天中的记忆。",
    "Edit the short-term memory prompt": "编辑短期记忆提示",
    "Edit the summary prompt": "编辑摘要提示",
    "Edited": "已编辑",
    "Editing a message will automatically trigger a re-summarization if it has already been summarized.": "编辑消息时，若该消息已被摘要，将自动触发重新摘要。",
    "Enable / Disable.": "启用／禁用。",
    "Enable Memory in New Chats": "在新对话中启用记忆",
    "Errors": "错误",
    "Excluded": "已排除",
    "Export the current config profile": "导出当前的配置文件",
    "Fill your console with debug messages": "将调试消息填入控制台",
    "Force Exclude (toggle inclusion of summary from all memory)": "强制排除 (切换是否将摘要从所有记忆中排除)",
    "Forgot": "已遗忘",
    "General Injection Settings": "通用注入设置",
    "Global Selection": "全局选择",
    "How many messages before the current end of the chat.": "在当前聊天结束前的消息数量。",
    "How many previous messages to include in the summarization prompt as context.": "摘要提示中要包含多少先前消息作为上下文。",
    "If there is nothing in long-term memory, the whole macro will be empty.": "若长期记忆中没有任何内容，整个宏将为空。",
    "If there is nothing in short-term memory, the whole macro will be empty.": "若短期记忆中没有任何内容，整个宏将为空。",
    "Import a config profile": "导入配置文件",
    "In chat at depth": "在对话中位于深度",
    "In Static Memory Mode, long-term memories are always injected separately from short-term memories, regardless of chronological order. This is in contrast to the default behavior where summaries are kept in short-term memory until the context fills up, then dynamically moved to long-term memory if marked as such.": "在静态记忆模式中，长期记忆始终与短期记忆分开注入，不论其时间顺序。这与默认行为不同——默认情况下，摘要会先保留于短期记忆中，直到上下文填满为止；若被标记为长期记忆，才会动态转移至长期记忆中。",
    "Include All Context Content": "包含所有上下文内容",
    "Include Hidden Messages": "包含隐藏消息",
    "Include in World Info Scanning": "包含在世界信息扫描中",
    "Include Long-Term Memory in the World Info Scan": "在世界信息扫描中包含长期记忆",
    "Include Prefill In Memories": "在记忆中包含预填文字",
    "Include Previous User Messages": "包含先前用户消息",
    "Include Short-Term Memory in the World Info Scan": "在世界信息扫描中包含短期记忆",
    "Include System Messages": "包含系统消息",
    "Include Thought Message": "包含推理消息",
    "Include User Messages": "包含用户消息",
    "Include long-term memory in the World Info Scan": "在世界信息扫描中包含长期记忆",
    "Include short-term memory in the World Info Scan": "在世界信息扫描中包含短期记忆",
    "Include the prefill in displayed memories and injections (no effect with reasoning models)": "在显示的记忆和注入内容中包含预填文字（对推理模型无效）",
    "Just refreshes which memories are included and re-renders the memories under each message, doesn't change summaries. This is done automatically all the time, the button is here just in case.": "不影响摘要，仅更新已包含的聊天记忆，并重新显示在每则消息下方。此过程通常会自动执行，按钮只是备用选项。",
    "Limit Message History": "限制消息历史",
    "Limit the number of messages to send in regular prompts to this number (-1 for no limit). Message memories will still be sent.": "限制常规提示中发送的消息数量至此数值（-1 表示无限制）。消息记忆仍将一并发送。",
    "Long-Term": "长期",
    "Long-Term Context %": "长期记忆上下文％",
    "Long-Term Memory Injection": "长期记忆注入",
    "Macro Preview:": "宏预览：",
    "Mass re-summarization. Brings up dialog to choose subsets of messages to summarize or re-summarize.": "批量重新摘要：打开对话框以选择消息子集进行摘要或重新摘要。",
    "Mass select": "大量选择",
    "Memory": "记忆",
    "Memory State": "记忆状态",
    "Memory text": "记忆内容",
    "Message History": "消息历史",
    "Message ID associated with the memory": "与记忆相关的消息 ID",
    "Message Lag": "消息延迟数",
    "Message Length Threshold": "消息长度阈值",
    "Message Limit": "消息上限",
    "Messages": "仅消息",
    "Messages after the summary injection threshold above will be removed from context, leaving only the summaries.": "超过上述摘要注入阈值的消息将从上下文中移除，仅保留摘要。",
    "Messages without a summary": "没有摘要的消息",
    "Misc.": "其他",
    "Nest Message in Summary Prompt": "在摘要提示中内嵌消息",
    "New messages will be automatically summarized if they will be included in short-term memory.": "若新消息将被纳入短期记忆，将自动进行摘要。",
    "No Summary": "无摘要",
    "None": "无",
    "Notify on Switch": "切换时通知",
    "Number of Previous Messages": "先前消息数量",
    "Number of messages to delay summarization (0 = summarize up to the most recent message, 1 = lag behind by one message, etc.)": "延迟摘要的消息数量（0 = 摘要至最新消息，1 = 延迟摘要 1 则消息，以此类推）。",
    "Number of messages to wait before auto-summarizing a message (0 = summarize up to the most recent message, 1 = wait one message, etc.)": "自动摘要前等待的消息数量（0 = 摘要至最新一则消息，1 = 等待一则消息，以此类推）",
    "Preserve Last User Message": "保留最后一则用户消息",
    "Preview current memory state (the exact text that will be injected into your context).": "预览当前记忆状态（包含将嵌入上下文的具体内容）。",
    "Preview current summary prompt (the exact text that will be sent to the model)": "预览当前的摘要提示词（将发送给模型的确切文字）",
    "Preview the filled-in summary prompt, using the last message as an example.": "以最后一则消息为例，预览填充完成的摘要提示",
    "Preview the result of this macro": "预览此宏的结果",
    "Preview what the message history will look like": "预览消息历史的显示效果",
    "Progress Bar": "进度条",
    "Qvink Memory": "Qvink Memory（高级聊天记忆）",
    "Range": "范围",
    "Re-Summarize selected memories": "重新摘要所选记忆",
    "Re-summarize on Edit": "编辑消息后重新摘要",
    "Re-summarize on Swipe": "滑动生成消息后重新摘要",
    "Re-summarize messages with existing long-term memories": "重新摘要具有现有长期记忆的消息",
    "Re-summarize messages with existing memories that have been manually edited.": "重新摘要已手动编辑的消息记忆",
    "Re-summarize messages with existing memories, but which are currently excluded from short-term and long-term memory": "重新摘要具有现有记忆，但目前被排除在短期和长期记忆之外的消息",
    "Re-summarize messages with existing short-term memories": "重新摘要具有现有短期记忆的消息",
    "Reasoning": "推理",
    "Regex": "正则表达式",
    "Regex Replace": "正则表达式替换",
    "Remember": "记住",
    "Remember (toggle inclusion of summary in long-term memory)": "记住 (切换是否将摘要纳入长期记忆)",
    "Remove Messages After Threshold": "移除超过阈值的消息",
    "Rename current profile": "重新命名此配置文件",
    "Restore current profile": "还原此配置文件",
    "Restore default macro": "还原默认宏",
    "Restore the default prompt": "还原默认提示词",
    "Revert Settings": "还原设置",
    "Revert all settings to default (not the default profile, just the default that comes with the extension). Your other profiles won't be affected.": "将所有设置恢复为默认值（并非恢复至「默认配置文件」，而是扩展随附的原始默认值）。其他配置文件将不受影响。",
    "Reverse page sort": "反转页面排序",
    "Reverse the sort order of each page.": "反转每页的排序顺序。",
    "Run the selected regex script on selected memories": "对所选记忆执行指定的正则表达式脚本",
    "STScript": "STScript（斜杠命令）",
    "Same as Current": "同当前设置",
    "Save current profile": "保存此配置文件",
    "Select all/none": "全选／取消全选",
    "Select regex scripts": "选择正则表达式脚本",
    "Select regex scripts to run on each message. This will occur before the messages are passed to the above script.": "选择要对每则消息执行的正则表达式脚本。此操作将在消息传递到上述脚本之前进行。",
    "Selecting message subsets applies to the entire chat history. When unchecked, it only applies to the current page.": "选择消息子集会应用到整个聊天历史记录。取消勾选时，仅应用到当前页面。",
    "Sender": "发送者",
    "Separator between summaries when injected into context.": "注入至上下文时，摘要之间的分隔符。",
    "Set as default profile for current character": "设为当前角色的默认配置文件",
    "Short-Term": "短期",
    "Short-Term Context %": "短期记忆上下文％",
    "Short-term Memory Injection": "短期记忆注入",
    "Show a notification upon switching profiles": "切换配置文件时显示通知",
    "Show the progress bar when auto-summarizing more than 1 message.": "在自动摘要多于 1 则消息时显示进度条。",
    "Skip First": "首次摘要不延迟",
    "Start Injecting After": "在此之后开始注入",
    "Start reply with...": "以⋯开始回复",
    "Start the summarization with this prefilled text.": "使用此预填文字开始摘要。",
    "Static Memory Mode": "静态记忆模式",
    "Stop all summarization immediately.": "立即停止所有摘要。",
    "Summaries": "仅摘要",
    "Summaries currently in short-term memory": "当前在短期记忆中的摘要",
    "Summaries marked for long-term memory, even if they are currently in short-term memory or out of context": "标记为长期记忆的摘要，即使它们当前在短期记忆中或在上下文之外",
    "Summaries not in short-term or long-term memory": "不在短期或长期记忆中的摘要",
    "Summaries on bot messages within the range above will be included": "将包含上述范围内机器人消息的摘要",
    "Summaries on user messages within the range above will be included": "将包含上述范围内用户消息的摘要",
    "Summaries that failed during generation": "生成失败的摘要",
    "Summaries that have been manually edited": "已手动编辑的摘要",
    "Summaries that have been manually excluded from memory": "已手动从记忆中排除的摘要",
    "Summarization": "摘要",
    "Summarization Time Delay": "摘要时间延迟",
    "Summarization failed": "摘要失败",
    "Summarize": "摘要",
    "Summarize (AI)": "摘要（AI）",
    "Summarize Chat": "聊天摘要",
    "Summarize messages with no existing summary": "摘要尚无摘要的消息",
    "Summary Max Token Length": "摘要允许的最大令牌长度",
    "Summary Prefill": "摘要预填",
    "Summary Prompt": "摘要提示词",
    "Summary Prompt Preview (Last Message)": "摘要提示词预览（最后一则消息）",
    "Summary Separator": "摘要分隔符",
    "Swiping a message will automatically trigger a re-summarization if it has already been summarized.": "滑动消息后若已进行摘要，将自动触发重新摘要。",
    "System": "系统",
    "The completion preset to use for summaries. Note that choosing a different preset will require temporarily switching to that preset during summarization, discarding any unsaved changes to the current preset. Also be aware that presets are not shared between connection APIs.": "用于摘要的补全预设。请注意，选择不同的预设集将需要在摘要期间暂时切换到该预设集，这会丢弃对当前预设集所做的任何未保存更改。另请注意，预设集在不同的连接 API 之间不共享。",
    "The connection profile to use for summaries. Note that choosing a different profile will require temporarily switching to the profile during summarization, discarding any unsaved changes to the current profile.": "用于摘要的连接配置文件。请注意，选择不同的配置文件将需要在摘要期间暂时切换到该配置文件，这会丢弃对当前配置文件所做的任何未保存更改。",
    "The currently selected profile": "当前选择的配置文件",
    "The macro will be replaced by the return value of the script when run. Use {{message}} for the text of the message and {{id}} for the ID of the message.": "该宏将被执行脚本后的返回值所取代。使用 {{message}} 代表消息文字，{{id}} 代表消息 ID。",
    "The max amount of the context that long-term memory can take up (percent or number of tokens).": "长期记忆可占用的最大上下文数量（百分比或令牌数）。",
    "The max percent of the context that long-term memory can take up.": "长期记忆可占用上下文的最大百分比。",
    "The max percent of the context that short-term memory can take up.": "短期记忆可占用上下文的最大百分比。",
    "The maximum amount of lookback when checking for messages to summarize (-1 to disable). For example, 10 means that when auto-summarizing, the 10 most recent valid summarization targets will be checked, and those without summaries will be summarized.": "检查待摘要消息时的最大回溯量（-1 为停用）。例如，设为 10 表示在自动摘要时，将检查最近的 10 个有效摘要目标，并对没有摘要的目标进行摘要。",
    "The maximum number of messages back that auto-summarization will apply (-1 to disable).": "自动摘要可回溯的消息最大数量（-1 表示禁用此功能）。",
    "The maximum token length a summary is allowed to be before cutting it off. Use the {{words}} macro in the summarization prompt to get this value.": "摘要在被截断前允许的最大令牌（token）长度。可在摘要提示中使用 {{words}} 宏以获取此数值。",
    "The message to summarize will be inside the system instruct template itself. In unchecked (default), the message will instead be added separately after the prompt. Some models benefit from this, but it is not recommended.": "系统指令模板内将直接包含需要摘要的消息。若未启用此选项（默认设置），消息会在提示后分开添加。尽管某些模型可能更适合此设置，但一般不建议使用。",
    "The minimum token length a message has to be in order to get summarized.": "可被摘要的消息最小令牌长度。",
    "The number of messages to wait before summaries start to be injected.": "开始注入摘要前需等待的消息数量。",
    "The range of messages to replace this macro, relative to the message being summarized (which is at 0). For example, setting this to (3, 10) will include from the 3rd to the 10th message back in the chat.": "相对于正在摘要的消息（位置为 0），用以替换此宏的消息范围。例如，设置为 (3, 10) 将包含从聊天记录中倒数第 3 则到第 10 则的消息。",
    "The result of this macro will be wrapped in your instruct template. Recommended for messages.": "此宏的结果将被包装在您的指令模板中。建议用于消息。",
    "This will be the content of": "此字段的显示内容，对应于宏：",
    "This will keep the most recent user message in context even if it's past the exclusion threshold": "即使超过排除阈值，此设置仍会将最近一则用户消息保留在上下文中",
    "Time Delay": "时间延迟",
    "Time in seconds to wait before summarizing. May be needed if you are using a external API with a rate limit.": "摘要前等待的秒数。若您使用的外部 API 有速率限制，可能需要此设置。",
    "Time in seconds to wait between summarizations. May be needed if you are using a external API with a rate limit.": "每次摘要的间隔时间（秒）。此设置适用于使用具有请求速率限制的外部 API。",
    "tk": "令牌",
    "tk)": "令牌）",
    "Toggle Chat Memory": "切换聊天记忆",
    "Toggle Memory": "启用／关闭记忆",
    "Toggle chat filters": "切换聊天过滤器",
    "Toggle inclusion of selected summaries from all memory": "切换所选摘要在所有记忆中的启用状态",
    "Toggle inclusion of selected summaries in long-term memory": "切换所选摘要是否纳入长期记忆",
    "Toggle summarization for memory": "切换记忆的摘要功能",
    "Toggle whether memory is enabled for this chat specifically (overrides all settings).": "切换是否为此聊天启用记忆功能（将覆盖所有设置）。",
    "Use Global Toggle State": "使用全局切换状态",
    "User": "用户",
    "User Messages": "用户消息",
    "User Summaries": "用户摘要",
    "User messages with or without summaries": "包含或不含摘要的用户消息",
    "User messages within the range above will be included": "将包含上述范围内的用户消息",
    "Uses a global on/off state for the extension shared between all chats with this enabled. If you enable this option, toggling memory on/off will also toggle memory in other chats that also have this option enabled. When disabled, toggling memory on/off only applies to the active chat.": "此功能会让所有已启用的聊天共享一个记忆开关。开启后，切换记忆功能会影响所有开启此选项的聊天；关闭时，记忆开关只会作用于当前的对话。",
    "WARNING: doesn't work great. Attempts to preserve context-shifting by including all the content that is sent in regular prompts (world info, description, personas, example messages, message history, etc). If your regular prompts are static, this can allow Context Shifting to work between summarizations, but it decreases the accuracy of summarization due to all the extra stuff in the prompt. It also can't be previewed as this injection is handled by ST, not the extension.": "警告：效果不佳。此功能尝试通过在摘要时包含所有常规提示内容（如世界信息、描述、角色设定、示范消息、聊天历史等）来保留上下文转换。若您的常规提示为静态内容，则可在摘要之间维持上下文转换，但由于提示中包含大量额外信息，将降低摘要的准确性。此外，此内容注入由 ST 处理，而非此扩展，因此无法进行预览。",
    "Wait until this many messages before auto-summarizing them all in sequence (1 = summarize every message immediately, 2 = summarize when you have two ready, etc). Still summarizes one at a time.": "在消息数量达到此设置值后，依序自动摘要（1 = 即时摘要每则消息，2 = 等待 2 则消息后再摘要，以此类推）。摘要将逐条执行。",
    "When auto-summarizing, don't delay the first summary right after a character message.": "自动摘要时，角色消息后的第一则摘要不延迟。",
    "When including previous messages, also include user messages.": "包含先前消息时，也包含用户消息。",
    "Whether memory is enabled by default for new chats.": "是否在新对话中默认启用记忆。",
    "Whether to use messages and/or summaries as context for summarization. You must use {{history}} in the summary prompt.": "决定是否在摘要中使用消息及／或过往摘要作为背景信息。需于摘要提示词中，使用 {{history}}。",
    "will be replaced by all long-term memories.": "将被所有长期记忆所替换。",
    "will be replaced by all short-term memories.": "将被所有短期记忆所替换。",
    "You can instead inject it into your story string manually with the {{long_term_memory}} macro": "您也可以使用 {{long_term_memory}} 宏手动将其注入您的故事字符串中",
    "You can instead inject it into your story string manually with the {{short_term_memory}} macro": "您也可以使用 {{short_term_memory}} 宏手动将其注入您的故事字符串中",
    "Restore Default": "还原为默认值"
}